<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Abteilungen on Klassengeist Meerhof</title>
    <link>http://localhost:1313/Klassengeist/docs/%C3%BCber-uns/abteilungen/</link>
    <description>Recent content in Abteilungen on Klassengeist Meerhof</description>
    <generator>Hugo</generator>
    <language>de-de</language>
    <lastBuildDate>Fri, 01 Nov 2024 18:09:24 +0100</lastBuildDate>
    <atom:link href="http://localhost:1313/Klassengeist/docs/%C3%BCber-uns/abteilungen/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Dorfzeitung</title>
      <link>http://localhost:1313/Klassengeist/docs/%C3%BCber-uns/abteilungen/dorfzeitung/</link>
      <pubDate>Fri, 01 Nov 2024 18:09:24 +0100</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/Klassengeist/docs/%C3%BCber-uns/abteilungen/dorfzeitung/</guid>
      <description>&lt;h1 id=&#34;nach-der-festzeitschrift-ist-vor-der-dorfzeitung-&#34;&gt;&#xD;&#xA;  Nach der Festzeitschrift ist vor der Dorfzeitung ….&#xD;&#xA;  &lt;a class=&#34;anchor&#34; href=&#34;#nach-der-festzeitschrift-ist-vor-der-dorfzeitung-&#34;&gt;#&lt;/a&gt;&#xD;&#xA;&lt;/h1&gt;&#xD;&#xA;&lt;p&gt;Wer von uns hätte das gedacht, als am 27.10.23 die AG „Festzeitschrift“ zusammen kam, um bei kleinen Knabbereien und dem einen und dem anderen Getränk (und noch einem und dann aber wirklich dem letzten), noch einmal an die gemeinsame Arbeit und die miteinander verbrachte Zeit zu denken. Im Laufe des feucht- fröhlichen Abends wurde die Frage in die Runde gegeben, ob sich einige AG- Mitglieder finden, die bereit wären, die Betreuung der „Meerhofer Dorfzeitung“ aus den bewährten Händen von Bernd Sieren zu übernehmen.&#xA;Wir alle (und einer ganz besonders intensiv) haben uns diese Frage durch den Kopf gehen lassen und entschieden: „Das ist eine gute „Schnapsidee“ -  Da sind wir dabei und hoffen, es wird prima!“&#xA;Mit dieser Ausgabe der „Meerhofer Dorfzeitung“ stellen wir euch nun das neue Redaktionsteam vor:&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Männer am Herd</title>
      <link>http://localhost:1313/Klassengeist/docs/%C3%BCber-uns/abteilungen/m%C3%A4nner-am-herd/</link>
      <pubDate>Fri, 01 Nov 2024 18:09:24 +0100</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/Klassengeist/docs/%C3%BCber-uns/abteilungen/m%C3%A4nner-am-herd/</guid>
      <description>&lt;h1 id=&#34;männer-am-herd&#34;&gt;&#xD;&#xA;  Männer am Herd&#xD;&#xA;  &lt;a class=&#34;anchor&#34; href=&#34;#m%c3%a4nner-am-herd&#34;&gt;#&lt;/a&gt;&#xD;&#xA;&lt;/h1&gt;&#xD;&#xA;&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;Maenner_am_Herd.jpg&#34; alt=&#34;Maenner_am_Herd&#34; title=&#34;Männer am Herd&#34;/&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Aus einer Bierlaune heraus entstand vor einigen Jahren ein Männerkochclub. Zunächst kochten die vier Gründungsmitglieder in den Anfängen noch am heimischen Herd. Mangels einer geeigneten Location schlief der Kochclub nach einiger Zeit jedoch wieder ein. Mit Fertigstellung unseres Dorfgemeinschaftshauses der &amp;ldquo;Alten Schule&amp;rdquo; samt Kücheneinbau wurde die Idee vor rund zehn Jahren wiederbelebt. Seitdem finden sich regelmäßig an jedem ersten Freitag im Monat um 18:30 Uhr ein Kreis Männer in der &amp;ldquo;Alten Schule&amp;rdquo; ein, deren gemeinsame Leidenschaft das Kochen und gutes Essen ist.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Babybörse Meerhof</title>
      <link>http://localhost:1313/Klassengeist/docs/%C3%BCber-uns/abteilungen/babyb%C3%B6rse/</link>
      <pubDate>Fri, 01 Nov 2024 18:09:24 +0100</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/Klassengeist/docs/%C3%BCber-uns/abteilungen/babyb%C3%B6rse/</guid>
      <description>&lt;h1 id=&#34;babybörse-meerhof--knapp-25-jahre-ehrenamtliches-engagement-für-einen-guten-zweck&#34;&gt;&#xD;&#xA;  Babybörse Meerhof – knapp 25 Jahre ehrenamtliches Engagement für einen guten Zweck&#xD;&#xA;  &lt;a class=&#34;anchor&#34; href=&#34;#babyb%c3%b6rse-meerhof--knapp-25-jahre-ehrenamtliches-engagement-f%c3%bcr-einen-guten-zweck&#34;&gt;#&lt;/a&gt;&#xD;&#xA;&lt;/h1&gt;&#xD;&#xA;&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;Team_Babyb%c3%b6rse.jpg&#34; alt=&#34;Das Team Babybörse&#34; title=&#34;Das Team Babybörse&#34;/&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Es begann als kleine Idee, damals im Jahr 2000, als die damaligen Teilnehmerinnen der Krabbelgruppe Meerhof, wie zum Beispiel Gabi Rasche und Birgit Lülfs, nach zahlreichen Besuchen auf den Börsen im Umkreis dachten: „Das können wir auch!“.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Man wollte Eltern eine Gelegenheit bieten, eigene Sachen weiterzugeben und selbst günstig Gebrauchtes zu erstehen. Da die Krabbelgruppe eh schon der kfd als Untergruppe angegliedert war und das Pfarrheim als Treffpunkt diente, entschloss man sich besagten Ort auch als ersten Veranstaltungsort zu nutzen.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Tortenbuch</title>
      <link>http://localhost:1313/Klassengeist/docs/%C3%BCber-uns/abteilungen/tortenbuch/</link>
      <pubDate>Fri, 01 Nov 2024 18:09:24 +0100</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/Klassengeist/docs/%C3%BCber-uns/abteilungen/tortenbuch/</guid>
      <description>&lt;h2 id=&#34;tortenbuch&#34;&gt;&#xD;&#xA;  Tortenbuch&#xD;&#xA;  &lt;a class=&#34;anchor&#34; href=&#34;#tortenbuch&#34;&gt;#&lt;/a&gt;&#xD;&#xA;&lt;/h2&gt;&#xD;&#xA;&lt;p&gt;Im Jahr 2020 feierte die KFD in Meerhof ihr 100-jähriges Bestehen.&#xA;Die Katholische Frauengemeinschaft Deutschlands (KFD) ist ein Verband katholischer Frauen und einer der größten Frauenverbände Deutschlands. Zurück geht dieser auf die ab 1856 gegründeten Bruderschaften christlicher Mütter. 1928 ging aus ihnen der Zentralverband der katholischen Müttervereine hervor, der seit 1968 Katholische Frauengemeinschaft Deutschlands heißt. Die KFD versteht sich als Interessenvertretung für Frauen in Kirche, Politik und Gesellschaft und bietet eine Gemeinschaft für Frauen. [Quelle: Wikipedia v. 29.02.2024]&lt;/p&gt;</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
